去過法國交流請入指教

有冇巴打C打去過法蘭西交流
有咩感覺或者建議？
或者會唔會有咩特別感受？
如果我半句法文唔識，
會唔會好大困難？

派左去土魯斯，法國南部，地中海傍，西班牙隔離。

緊急，禮拜五要決定去唔去。
有冇巴絲可以幫下手。

Tbs?

法國搞簽證好鬼煩
出到去會覺得香港太井底
有機會去exchange緊喺去啦
仲可以歐遊添

利申: 喺法國讀緊social science 俾人屌打緊

Sciences Po?

出黎乞硬食

依家喺toulouse讀緊，呢邊真係好撚悶同冇啖好食
平時用英文+google translate勉強溝通到

我去果陣都唔識法文,但我去巴黎D人基本上都識講英文,只要你用法文開頭問野,之後轉番CHANNEL用番英文就OK

你一開波就用英文D撚樣會西你臉扮聽唔明。

唔識法文真係有啲難搞 啲法國人好鬼寸 其實基本上生活上所有野都要用法文溝通 好少人識英文
前年去exchange 宿舍嗰條receptionist用英文同我講佢唔識聽英文 淨係可以講法文

利申: 而家fulltime喺里昂讀緊

原來有咁多位爸打絲打留法
仲以為自己喺異類
法國最恐怖其實喺佢個 la dissertation 格式
寫essay要重新學過
啲長麵包又喺
真喺狗也不屌

不過去留學特別喺法國依個一開始語言不通嘅環境真喺會令到人成熟咗

同埋去完你會發現香港人做嘢真係好有效率

仲有法國仔真係好撚臭，陣味好似10日無沖涼再勁噴香水咁

最好要識少少法文
唔係會有好多溝通障礙

我就唔係交流
十年前去咗波爾多附近小鎮讀兩年
一去到都係唔識法文
好彩有唔少同學同老師都肯教
我自己覺得學法文係三個月為一個階段，最緊要係你肯講肯學多聽
Toulouse 好呀 東行南法意大利 西行就西班牙

出去見識下 一定有得著！

你係咪跟hku個joint degree programme入sciences po？

No